 artigo vinte e um compete à união dois pontos artigo alterado pela emendas constitucionais número oito de mil novecentos e noventa e cinco número dezenove de mil novecentos e noventa e oito e número quarenta e nove de dois mil e seis inciso um manter relações com estados estrangeiros e participar de organizações internacionais inciso dois declarar a guerra e celebrar a paz 